【抗暴之戰】警方擬改用中國製催淚彈

昨日（20日）九龍多區爆發警民衝突，防暴警員發射多枚催淚彈。《蘋果》記者發現，其中一枚催淚彈落在馬路油漆上，懷疑因為彈頭太高溫而融掉馬路上的油漆，情況極為罕見。記者觀察指，此款催淚彈較過去警方使用的催淚彈爆炸時更大聲，煙味更濃烈，有機會釋出更多有毒物質。

自6月中的警民衝突起，防暴警察均極頻密地發射大量催淚彈，至今已經使用超過5,000枚催淚彈。不過原本為香港警隊供應催淚彈的英國，已經宣佈拒絕向香港供貨。警方承認，最近曾向中國購入「國產催淚彈」。

《南華早報》早前引述消息，指警方的催淚彈存貨已無法應付現有需求，最近改向中國購入大批催淚彈，與解放軍反恐部隊使用的型號相同，聲稱其爆發時間較快，煙霧更密集，令目標更難及時作反應。